希特拉與猶太小女孩慶生日結緣 相擁照片以9萬元成交

德國納粹狂魔希特拉二戰期間對猶太人進行「大屠殺」，但原來他憐愛一名有猶太人血統的小女孩。美國馬里蘭州的亞歷山大歷史拍賣行周二拍賣一張黑白照片，相片中希特拉輕著一名小女孩，最終以11,520美元(約9萬港元)成交。

照片中的希特拉面露笑容，彎身輕摟著當時6歲的小女孩尼瑙(Rosa Bernile Nienau)。據報，這張照片是霍夫曼(Heinrich Hoffmann)在1933年拍下，之後希特拉曾廣泛使用這張照片，宣傳他的仁慈形像。

有研究指，希特拉雖然知道小女孩的祖母是猶太人，但也無礙二人成「好友」。根據威爾遜(James Wilson)所著《特希拉的阿爾卑斯總部》(Hitler's Alpine Headquarters)一書，提及希特拉一名心腹發現女孩有猶太人血統後，擅自禁止她與她母親到訪希特拉退守之地，最後令希特拉感到不開心。

據報，希特拉與該名小女孩相遇在希特拉某年生日當天。當日，希特拉在一處館內慶生日，剛好得知附近有一名和他同日出生的女孩在慶祝，於是邀請她和他合照，此後，二人不時有見面和通信。至幾年後，該名女孩因病逝世。

影得幾好

至幾年後，該名女孩因病逝世。

定係比人發現左掉左入去集中營

幼幼

阿銀：點解你要呃我？
達叔：大佬呀，“希特拉與猶太小女孩相擁”呢下嘢你都信嘅？咁唔呃你呃邊個呀？你教我喇，唔該。

有個猶太醫生醫過元首親人
醫生全家有特別照顧
2戰時仲可以自由旅行

提倡種族主義嘅納粹黨仲有黑人士兵，所以究竟納粹主義有幾真?

好似啲農夫留返一兩隻做寵物咁

什麼兵都有，包括蔣緯國! 您話所謂的主義真唔真?

其實呢個post有冇人知點解德國佬咁憎猶太人

根本唔係單純種族血統問題，而係猶太人喺一戰同之後做咗好多仆街嘢，啲banker 幾乎偷曬德國佬啲錢

當年成個歐洲都反猶(好似係)

根本就係，猶太人仆街到死

當然我唔支持盲目嘅大屠殺

我支持所有行賄同搶錢嘅商家佬都要打靶

反猶係歐洲傳統嚟